[深度分析]香港人的勝利方程式

首先要感謝過去這一段時間香港人的團結、努力和付出，包括民陣/泛民、學生和一般市民等，大家團結一致，對抗暴政。大家付出了無數的汗水和時間，獻出了無數的金錢和力量，而最重要亦最哀痛的是有一位義士，甘願犧牲了最寶貴的生命。

香港人已經全面覺醒了，此時此刻乃是無數香港人團結一致，對抗暴政的成果，大家絕對值得亦應該擁有更多。口號及訴求有太多太多，有撤回惡法、林鄭下台、沒有暴動，只有暴政、釋放及不追究被捕義士、追究警察濫權濫暴等，實在未能一一盡錄。

縱然訴求不一，但香港人真的受夠了，受夠了暴政的漠視、受夠了黑警的濫權、受夠了監察機構的失效等。是時候香港人要作出最大的反抗，爭取最大的成果，盡所有香港人應有的公民責任，守護香港的核心價值，守護我城，守護我家。

綜上所述，香港人需要更加團結，更加有效去爭取，不求一仗功成，但求萬民同心，以決心同行動，逐步擊垮暴政。早前已有人提出｢和理非｣>設底線>行動升級的抗爭路線，我認為見解相當精闢及有效。而我希望再以此廷伸，希望達至更有效及長遠的部署，守護香港及下一代的未來。

總結今次經驗，我認為香港人的勝利方程式如下：

訂立單一及有效目標
例如現時的追究警察濫權濫暴行為。
全力宣傳及集結力量
一定要透過大量宣傳，團結大家，並分析其利害，理性討 論，從而獲得足夠的支持及行動基礎。
保持靈活及重訂目標
計劃永遠追不上變化，要保持靈活性，因應大眾及暴政的反應去調整行動及目標，不論當前目標成功與否，必須同時部署下一個目標和行動，步步進逼去對抗暴政。

只要所有香港人保持團結，不斷確立目標及爭取，我相信只要持之以恆，必能逐步實踐及守護香港的核心價值，長遠保障香港的利益和發展，為下一代創造更美好的環境。

同時我大膽提出以下短、中、長期目標，希望大家可以理性分析及討論，集思廣益，以目標保持香港團結，以行動守護香港未來。

短期：
釋放被捕義士及承諾永不追究
政府高官問責下台
追究黑警濫權濫暴

中期：
改革警隊，成立有效監察機制
改革政制，回復立法會監察功能
投入社區工作，以行動去感動市民，重奪議會

長期：
重啟政改，達至雙普選，透過選舉去反映民意
制訂政黨法、檔案法、公投法等，保障香港重大利益
共同商討2047大限，長遠保障香港繁榮安定

最後再強調一次，不求一仗功成，但求萬民同心，守護我城，守護我家，盡香港公民責任，團結一致，守護香港下一代的未來。

廷伸閱讀：
[深度分析]兄弟爬山的意義與得失

[深度分析]香港人的抗爭理念

[621]人數與行動的關係

[團結最大公約數]香港公民誓詞

推

輕推

push

首先要撇甩階段性勝利個諗法先

Push

又唔可以完全否定，有d議題明顯唔可以一步登天，要慢慢改變

香港人加油

支持

點睇國際輿論/關係？我覺得有必要將呢樣嘢納入你個框架內（除非係本土議題）

無領袖

help push

國際關係當然重要，要其他文宣手足多多努力，不過始終求人不如求己，自己香港人要團結左先，唔係就算人地想幫都幫唔到

勝鬼勝馬！咩都未爭取到！

幫推

就係未成功先要繼續保持團結，同時作不同嘅部署

[置頂］和理非解放公務員指南

我覺得 分短中長太複雜

目標要再單一d

例如放人！

目標係每次單一，短中長係俾有心長期部署同作戰嘅人睇

同意 自己人睇 同文宣對外要分開

總之兄弟爬山la，文宣手足覺得有用可以做定d長期部署同宣傳

PUSH

咁多訴求都未成功仲勝利方程式

最緊要 槍口一致對外
兄弟爬山 各自努力
不分化 不割席 不互罵

未成功唔代表唔可以對將來有希望同有部署，只要揾岩方向，一定可以逐步向政府施壓，直至成功

冇錯，團結一定係第一，香港人要加油

重點：團結同路人 分化建制派

[警察狗 大公開]最簡單，將自己識既警察朋友放哂上黎(3)

團結同路人 分化建制派

有用就要推

多謝你推post，不過分化建制派揾返相關post，唔該

爬山還爬山 都要大家討論下😂

冇錯
到依一刻都未可以話贏左

贏左先打飛機

pish

下次紀律部隊啲面試咪俾我睇到你班仆街 又要反又要爭住做

的確係未贏，但已經建立左一d優勢，同攞到好多經驗，所以我先出哩個post，希望帶到d方向俾大家

你睇真d la，唔係飛機post黎ga，係講緊之後同大局嘅部署

Pushhhhh

Pish

推 認同要分長中短期目標

多謝支持，可以大家一齊討論

agree

好好，分曬短中長期好清晰！

多謝支持，有心可以同大家討論下

和理非之人, 我本人十分同意~

擺街站人士可播

非分化真心討論, 長期目標點樣達到? 而家今次又有中美貿易戰, 加上中港美三地政府領導人都係少見嘅人才, 二百萬市民嘅大輿論, 加上學生未太受洗腦教育, 2047前仲有無咁嘅機會?

始終大部份人都係想和平，所以一定要有長遠計劃同部署

都話明長期目標，當然唔係今日就可以達成la，所以應該先做好短，中期，打好基礎，咁自然就可以有更多，更大嘅力量去做長遠嘅野

陳雲：我在2011年5月底組織「香港自治運動」（HKAM），宣傳《香港城邦論》。組織後來消失，不知所終，因為城邦論已經廣傳，現在個個反對黨派和社運人士都是用城邦論。
現在，香港邦聯論來了。皇天保佑香港，八年之後，我們的初心回來了。目前，我的盟友再組織「香港自治行動」（Hong Kong Autonomy Action, HKAA），宣傳香港邦聯論，支援美國通過《香港民主及人權法》，推動香港民主普選，使香港在與中國締結實然邦聯之外，推動香港成為美國的實然邦聯成員。
第一炮的行動，是hea hea地去下大阪旅行（資深日本遊客已經不去大阪起碼去鹿兒島沖繩），在特朗普神力感召之下去G20高峰會幫習近平助威。促成中美和談，香港民主普選，香港人發大財。
這個行動好似以前的HKAM一樣，無領袖，無組織，無大台，分頭行事，各有各做，堅係hea做，佛系行動，舒舒服服拖篋旅行觀光食好嘢見朋友。
不知不覺，香港特首普選，立法會普選，特首每年除了去北京匯報之外，也去華盛頓國會匯報。將來香港護照免簽證入境美國，香港人享有美國的準國民待遇，美國派遣大使級別的總領事來港，香港成為中國和美國的共同實然邦聯成員。
目前有個網頁仔咁啦，八年之後，我都有進步ga。

無論係真唔係, 簽咗都無壞嘅!

一早簽哂d可以簽嘅野，總之盡力做自己力所能及嘅事，保持團結，咁就萬事可成

絕對同意，市民交稅出糧俾你班仆街，竟然敢打我哋米飯班主，真係要好好改革呢個腐敗嘅政府

咁其實講雙普選都講咗咁耐, 有咩長遠嘅嘢係做得到?

國際關係其實都係好重要嘅議題 習習g20前都唔想有大事 發生，如果我哋香港搞大左全世界g20集體同佢講香港，佢一定會叫林病落台

咁係因為之前得個講字，再加上5年前一役重創左民氣，個政府先越黎越肆無忌憚。但好在今次反送中令好多人覺醒左，先有哩場絕地反擊。所以依家係有一個好好嘅機會同氣氛去計劃返d野

推推

我同意國際關係重要，不過唔同意投入得太多，佢地屬於神仙打交，我地凡人唔夠資訊去評估。所以團結返香港人，應付返面前嘅問題比較重要

好文一推
幾時先開始返爭取普選嘅工作呀

依家應該對準黑警，一定要求返d義士先，同要消算黑警。選舉野暫時只能部署黎緊區議會

救返d義士同清算黑警

推 真係要改變成個機制先有未來

你啱嘅 但而家有人氣有光環有民意 有外圍環境保護
係要求政府重啟政改嘅好時機

冇錯，不過要一步一步黎，依家要對準黑警同救返d義士

政改我都冇信心諗住，執返正個警隊同監察機制先la

Push！ 得到更多有影響力人士出面支持 招賢納士 香港還有你

太抬舉la，只係略盡綿力姐，只係希望俾d思考方向大家

完全同意你嘅講法

多謝支持，歡迎大家討論

推

長期：
重啟政改，達至雙普選，透過選舉去反映民意
制訂政黨法、檔案法、公投法等，保障香港重大利益

多謝支持，可以多d同身邊嘅人討論下

同埋唔好自high
金鐘以外地區兩個世界嚟
要落區要落區要落區
要落區要落區要落區

已經有搭唔到巴士小市民（例如我阿媽）好火滾

係，而家要盡量簡化訴求，並清晰令所有人都睇到，一清二楚

同意 最近成日發夢都諗到
This is not the endgame,
this is just the beginning.

《沒有公投 勢必成事》佔你老母作戰
like=你會想好似我咁一齊衝，點都衝，但一個人好似唔夠

衝政總，佔立院

- 分享自 LIHKG 討論區0

Push.

推.

可以出書了其實

得一篇文點出書，太抬舉la

好文

再推

推。

好有心
幫推

長期:推返貢橙正擧

Nothing is impossible 咩都有可能，團結就是力量，做左短中期目標先

認同樓主
長期目標，其實更加接願景。如何實踐個願景，就係達成中短期目標。中短期因應時勢readjust 例如爆出醫管局及警犬勾結，我哋就追呢個議題。中短期目標s ，就根據長期目標/願景 嚟 set. 所以長期目標， set離地D都OK。

九噏完
現時短期目標：放人、切控丶取消暴動定性。

多謝支持，大家要繼續團結同努力，逐步實現目標。

老實，國際輿論對香港嘅興趣唔會係長期。亦唔係個個連登有投敲外媒嘅能力。建議可從身邊啲外國朋友、同學入手。佢哋絕大部份都有興趣了解，但係又唔明乜嘢＆ 等細節。再有興趣，可以講解埋工能組別等K型制度。

最值打文宣嘅地係 台灣

台灣廢中丶廢老問題仲衰過香港
好多人認為中共可以直接台灣經濟問題
好多台灣人對島外之事，不感興趣
今次中共會出盡力，推自己人上總統位
隨時九二共識變一國兩制。

咁我又唔係好同意，一來其實大家已經好犀利，已經成功同好多外媒建立到聯繫同爭取到支持，其次，台灣問題始終應該留返俾台灣人去解決，其三，相對其他歐美機構，台灣可以俾嘅精神同實質支持都唔多

短期要推

Push 同意你既目標

多謝支持，歡迎大家繼續討論

推呀呀呀

巴打 你有無興趣搵多幾個
收集多幾篇文同人一齊出書？
我想join
自己寫緊一份同你好類似
政改 警改 醫改 教改 呢幾點
因為我覺得最長遠始終都係點教下一代
俗語講句 00後都覺醒 要點樣推到10 20後

力爭上游

巴打有大志，帶頭我實唔敢，亦覺得自己未夠班，不過如果覺得的d文有用，可以一切討論下或徵用

[緊急呼籲] 中國的「雷曼時刻」可能已近了。

推！ 追究警狗

大推！

借你篇文一用，教對中，出埋英文版，俾少少時間我gather

[痛心疾首文宣] 6.12警民衝突獨立調查委員會 一人一封香港家書行動

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

多謝支持

今次連登各巴絲成功與各地媒體建立渠道。以後，外媒會透過連登理解香港政局。

但係外媒嘅讀者只會有好少數長期對香港有興趣。過兩三日，外媒focus 就會䡛。我哋亦無可能每星期二百萬人上街。由其是，政府必定轉低調用陰招。對外國讀者唔係咁易理解。

見到香港事，上到國際媒體，係令人振奮。
唔係話我哋要影響台灣政局。但有必要向台灣人update 我哋嘅情況。台灣年輕人好多會同情香港。佢哋會同5毛開戰，對全球華文媒體文宣戰有幫助。
台灣廢老，好易被中共統戰。佢哋會覺得香港好亂，與示威嘅都係無業，民主都係唔好。

有神快拜，巴打英文真係好勁，多謝你嘅努力同支持，同介唔介意話我知你會post 英文版去邊？等我可以支持下

認同
長遠計
十八區遍地開花
由地區工作做起
將建制狗老巢連根拔起!

冇錯，地區工作其實應該keep住做，唔係淨係今次ga

除左樓主講嘅原因，今次咁多市民出嚟，係因為多左中間同淺籃嘅人。呢條惡法直接影响同內地有密切關係嘅人，普遍商界都唔支持呢條條例。最明顯例子係大劉都要打官司（雖然後來講掂數）

另一個令中間同淺籃嘅人企係我地嗰邊，就係黒警助攻。用超越需要嘅暴力對附示威者，稍有良知嘅人都會屌黑警

吸收過往社運經驗亦係好重要，勇武同和理非，响過往幾年互屌中，更明白對方嘅作用，過住帶頭互屌嘅始作甬者亦收左皮，大家槍口對外。 雨傘最後係失敗，但大家加左唔少經驗值，612，621先可以極速霸路，亦知多D點面對警力

係咪全面覺醒，我覺得一定唔係。睇下D藍屍PAGE，聽下酒樓公園D廢中癈老吹水，根本仲有大量深藍藍屍，嗰D點講都係唔會醒

我非常認同樓主嘅勝利方程式
訂立單一及有效目標
全力宣傳及集結力量
保持靈活及重訂目標

建議再加上"適當有效的行動"
好嘅計劃都要有好嘅實行先有果效
尤其勇武派，事件發生往往緊急
稍為過火嘅行動會失去中間派支持
星期五圍警局真係剛剛好
不過有D反惡法淺藍人已經覺得掟雞蛋過火
仲有好多左膠會覺得黑警有好人，但係我地都唔可以流失呢班人

去返短期目標，撒回惡法點都要有，呢個係整件事嘅初心

多謝支持，行動就要靠大家動員同討論，我只希望俾到個大方向出黎思考，細節要兄弟爬山